質疑證人拍跌被告致撞沙展 官拒納兩差人證供 青年脫襲警罪

節錄

質疑證人拍跌被告致撞沙展
官拒納兩差人證供 青年脫襲警罪

【本報訊】去年8月3日「旺角再遊行」，示威者途中轉戰黃大仙，並與警方發生衝突。21歲男生被指當天在黃大仙港鐵站出入口襲擊兩名警務人員，被捕後手骨折，更遭控兩項襲警罪，審訊中途其中一罪已被裁定表面證供不成立，案件昨裁決，裁判官指兩名警員證人一人未能準確說出事情，另一人沒說出事實的全部；從辯方呈堂的片段更可見，事情或因其中一名警員證人拍打被告，才導致他跌下撞倒警長，故裁定被告罪名不成立，兼得訟費。

被告嚴世宏（21歲）散庭後透露，過去一年飽受案件困擾，被屈多時終判脫罪。嚴憶述事出突然，他倒地後被人壓住，及後手骨折，事後其手臂肱骨出現螺旋形骨折，雖已過一年，現間中仍會隱隱作痛，無法長時間提重物。他正考慮向警方索償。

■被告嚴世宏脫罪後表示被警員壓至骨折，考慮向警方索償。

辯方：警方屈示威者慣技

嚴原被控兩項襲警罪，指他於去年8月3日在黃大仙港鐵站D2出口外，襲擊。。。。。。。。

梁官接納警長徐兆雄就被告當時動作的形容，但指徐對於。。。。。。

梁官又說，警員麥永祥不否認片中出現於被告近肩膊位置的黑影就是他的手，。。。。。。。

根據控方指控，警員蔡萬東截查被告身份證，但被告反要求警方出示委任證。。。。。。。

辯方聆訊時曾質疑，蔡或麥從後推被告仆向徐，製造襲警假象，並。。。。。。

案件編號： KTCC1503/19

■警員麥永祥口供不被接納。

■警長徐兆雄指遭被告撞倒。

佢地啲證供 有邊次係可信

麥永祥條tie想點.....

小學生啲tie

假證供冇後果